(一定要推) 議員提私人草案倡修改非法集結及暴動罪定義及最高刑期

立法會議員區諾軒及朱凱廸提出私人草案，建議修改《公安條例》第18條及19條，有關「非法集結罪」及「暴動罪」的控罪定義及最高刑期。草案已獲律政司發出證明書，待行政長官批出書面同意後，便可提交立法會審議。

區諾軒表示，是次修訂主要參考英國法例，建議將「非法集結罪」及「暴動罪」的最高監禁刑期，分別降至6個月及3年。至於控罪定義，草案就建議以「使用暴力及威脅使用暴力」取代「破壞社會安寧」，並將「暴動罪」的集結人數要求由3人提高至12人。

朱凱廸形容今次法案為「試金石」，行政長官是否同意草案提交立法會討論，將向市民和國際社會顯示，政府選擇用甚麼手段處理社會現況，希望政府不要再錯過機會，盡快回應市民訴求。

如果可以改例 前線手足 刑罰同入罪機會會低好多 一定要推

推

終於做實事

唔係想潑冷水 但個條7婆會同意咩

私人草案算9數啦
不過有noise都係好事

唔係柒婆，係保皇狗

個用意唔係要知邊個同意改革過時嘅公安條例 而係要知邊個反對改革

做實事支持 但好難成功 個政府咁廢咁on9

777成日話參考英國 而家就係參考英國案例

push

好想delete公安條例

其實好mild

橫掂都係
其實應該再辣D
要入紙取締條惡法

直接告班狗非法集結啦，佢地出黎咪破壞社會安寧囉

立法會議員區諾軒和朱凱廸提出私人草案，建議修改《公安條例》第18條及19條，有關「非法集結罪」及「暴動罪」的控罪定義及最高刑期。

前立法會議員吳靄儀表示，現行《公安條例》定義太廣泛，令警方能大規模拘捕，違反人權。她認為，若草案能提交立法會討論，政府就應該暫時停止檢控，待控罪門檻被清晰定義後，才繼續控告被捕人士。

香港眾志秘書長黃之鋒補充，現行《公安條例》過時，修改是當務之急，國際間曾多次批評條例定義狹窄，行政長官若拒絕批出修訂許可，將在國際間換來更大壓力。

下 姐係我地要支持義士俾人入暴動罪架？

全民議政 監察 由like 388個區議員fb做起

依加係收窄暴動同非法作結定義同降低判刑上限
邊忽係支持入暴動？

行政主導

推！！！幫到手足！

唔係班官，係黑警

推

By the way, 借宣傳一下個APP

香港地投票 - 黎投票啦！

知唔知咩叫安全網

公安條例